\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan dan Saran}
\subsection{Kesimpulan}
Pada penelitian ini penulis mengharapkan beberapa kesimpulan, diantaranya sebagai berikut: 

\begin{enumerate}
 \item Dengan adanya sistem katalog arsip digital ini maka dapat memudahkan staff dalam hal pencarian arsip dan penyimpanan arsip.
\item Dari hasil clustering didapatkan 1051 arsip pada cluster 1, 1773 arsip pada cluster 2 dan 561 arsip pada cluster 3.
\end{enumerate}


\subsection{Saran}
Berdasarkan hasil penelitian yang telah dibahas dan dari penarikan kesimpulan, maka dapat diajukan saran yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Pada penelitian berikutnya, diharapkan agar bisa dikomparasi dengan menggunakan metode clustering lainnya untuk menghasilkan suatu penelitian yang lebih baik. 
\end{enumerate}